林夕歌詞討論區

<<Shall We Talk>>

<<親情>>

<明月光為何又照地堂 // 明月光為何未照地堂>

細時嫌屋企人囉嗦

去到無得再聽既時候

就會問

點解 點解你瞓左覺就唔再起身再囉嗦我

<<愛情>>

<陪我講 陪我親身正視眼淚誰跌得多>

一段感情

總係會覺得自己付出比對方多

咁究竟係邊一方付出得多啲

或者未可得到結論

但至少我地仲有能力 去正視呢一切

愛情 親情

一切一切都唔好去避

要行動 要講

<斜陽白趕一趟 沉默令我聽得見葉兒聲聲降>

珍惜 挽回 為時已晚

我所在意既人都走了

世界變得安靜 沉默

再無生氣

Shall we talk?

We shall, but we can’t anymore.

歡迎入來擺低你對林夕歌詞解讀一齊討論

斜陽白趕一趟 沉默令我聽得見葉兒聲聲降
呢句好似係親情，係接住「明月光 為何未照地堂」

如果沉默太沉重 別要輕輕帶過

btw 想聽下樓主解讀不來也不去

係呀

不過只係我將有「明月光」嗰兩句歌詞放埋一齊

咁 「又照地堂」同「未照地堂」兩個對比

會強烈好多

即係：

點解你又唱？

點解你仲唔唱....

討論？

我覺得係

就算大家幾尷尬 幾唔願意都好

但有d野要拎出來三口六面講清楚

暫時既逃避可能好輕鬆

惟日後只會面對更可怕既沉重

你自己對呢首歌有咩理解

我今晚寫下